## English, highly abridged Version:

Main features and important changes:
- We started to work on building a voting tool! Reach out to our [beta-testing workgroup "Abstimmungen - Betatest"](https://foodsharing.de/groups&p=392) to help with polishing it for everyone :)
- When store managers remove (confirmed and unconfirmed) foodsavers from pickup slots, we now generate a chat message where the reasons can be explained.
- Dashboard updates are now limited to the last entry for events, buddy walls and foodshare-points.
- We fixed a problem with disappearing store traffic lights and long store names in Firefox

If you're interested in more elaborate English release notes, [please contact us](https://foodsharing.de/content?sub=contact). We'll be glad to regularly provide an English version as well, if you help us translate or proofread! (Or other languages, if you're willing.)

---

## foodsharing im Browser

Mit dem Release der neuen Software-Version sind weitere Funktionen verfügbar. Dazu haben wir [Notizen im Changelog](https://foodsharing.de/content?sub=changelog) gesichtet, diskutiert und formuliert. Nun fassen wir bündig zusammen, was sich für dich ändert, wenn du Foodsharer\*in oder Foodsaver\*in, BV oder BOT bist.

Unter der Haube wurden zudem noch viele weitere Anpassungen vorgenommen, die zwar selten bemerkt werden, aber dennoch zur kontinuierlichen Wartung und Modernisierung notwendig sind und dafür sorgen, dass foodsharing stabil und lauffähig bleibt.

Aktuell ist unser ehrenamtliches Team sehr ausgelastet und freut sich daher stets über Unterstützung!
Schreib uns bei Interesse einfach eine Nachricht über das [Support-Portal](https://foodsharing.de/content?sub=contact), dann nehmen wir Kontakt mit dir auf. Du kannst diese Info auch gern an potentiell Interessierte weiterleiten!


### Foodsharer\*in und Foodsaver\*in

Zu Events sowie Posts auf Pinnwänden von Fairteilern und Bekannten wird jetzt auf dem Dashboard nur das jeweils aktuellste Update angezeigt (so wie auch für Themen im Forum). (Referenz: !1694)

![](./img/releasenotes/oktober-2020-statistic-ageband.png#left-clear "Statistik zu Altersgruppen im Bezirk")
Auf der Statistikseite eines Bezirkes oder Bundeslandes gibt es nun eine Übersicht der Altersgruppen. Es kann zwischen Stammbezirk und Bezirk umgeschaltet werden. Ein "ungültiges (invalid)" Alter liegt dabei vor, wenn das Alter unter 18 oder über 100 Jahre ist. Ein "unbekanntes (unknown)" Alter liegt vor, wenn kein Geburtsdatum hinterlegt ist. (Referenz: !958 !1685) 

Die farbige Ampel-Anzeige in der Betriebsliste wurde in manchen Browsern bei langen Betriebsnamen ausgeblendet. Das führte dazu, dass in manchen Betrieben der Eindruck entstand, als wären die Slots gefüllt, weil keine Ampel zu sehen war. Sie wird jetzt angezeigt. (Referenz: !1682)

Die Anzeige der Forenliste wurde modernisiert und hat dabei auch ein paar Verbesserungen erhalten. Unter anderem gibt es in Forenthemen nun Direktlinks auf einzelne Beiträge. (Das kannst du probieren, indem du auf das Datum des Beitrags klickst.) 
Außerdem lässt sich das Forum nun auf kleinen Bildschirmen bzw. mobil besser nutzen. Auch das Nachladen von neuen Themen beim Scrollen an den unteren Bildschirmrand funktioniert nun besser. (Referenz: !1650 !1652)

Wenn du einen Post auf der Pinnwand eines Fairteilers schreibst, wirst du nicht mehr selbst per E-Mail benachrichtigt. (Referenz: !1638)

Die Abholquote im Profil wurde deaktiviert. Da die technische Unterstützung des Meldesystem ruht, die Zahl aber darauf basiert, wird diese genauso vorübergehend ausgeblendet. 
(Referenz !1706)

Verlässt ein foodsaver selbstständig seinen Stammbezirk, so verliert er seine Verifizierung und er muss sich beim neuen Botschafter melden. Botschafter sehen im Profil, wann und von wem der Stammbezirk geändert worden ist.
(Referenz !1358)

![](./img/releasenotes/oktober-2020-send-message-kick-slot.png#right-clear "Nachricht an aus Abholtermin ausgetragene Person")
### Betriebsverantwortliche
Wenn du als betriebsverantwortliche Person Foodsaver\*innen aus einem Abholtermin austrägst, versendest du jetzt automatisch eine Chatnachricht an diese Person. Du kannst direkt einen individuellen Text ergänzen und dort erklären, weshalb das Austragen erfolgt ist. (Referenz: !1677 !1703)

Die Anzeige der Abholhistorie wurde modernisiert und den Abholslots angeglichen. Dabei hat sie auch einen neuen Platz erhalten: wenn ihr verantwortlich für einen Betrieb seid, findet ihr die Historie nun oberhalb der Pinnwand. Sie kann mit Klick auf den Pfeil ausgeklappt werden. (Referenz: !1611)

Dauerhaft geschlossene Betriebe können nun mit dem Status "Betrieb existiert nicht mehr" versehen werden. Sie werden dann auf der Karte nicht mehr angezeigt.  (Referenz: !1655)


### Arbeitsgruppen und AG-Admins
Ähnlich wie die Begrüßungs-AG-Funktion kann nun in Bezirken auch eine AG zur Betreuung der Fairteiler hinterlegt werden. Deren Admins können zusätzlich zu den individuellen Fairteiler-Verantwortlichen die Fairteilerseite bearbeiten. (Referenz: !1667 !1679)

In den Suchfeldern für AG-Admins und -Mitglieder kannst du jetzt auch nach einer Kombination aus Vor- und Nachnamen sowie nach der konkreten FS-ID suchen. (Das ging bereits in Betrieben und Nachrichten, die Suchschnittstelle wurde angepasst.) (Referenz: !1588 !1624)

Wir haben einen Fehler behoben, der verhindert hat, in komplett leeren Arbeitsgruppen neue Mitglieder aufzunehmen. Auch AGs ohne verbliebenen Admin können nun wieder betreut werden. (Referenz: !1637)

Administratoren einiger AGs können nun außerdem Inhalte auf der Homepage bearbeiten: (Referenz: #967 !1651)
- Admins der AG "Öffentlichkeitsarbeit - Startseite" können die **Inhalte und Gestaltung der Startseite** anpassen.
- Admins der AG "Öffentlichkeitsarbeit - Partner" können die **Inhalte und Gestaltung der Partnerseite** anpassen.
- Admins der AG "Quiz" können alle Seiten, die für **das Quiz** relevant sind, über das interne CMS bearbeiten.

Wenn du ebenfalls für eine AG verantwortlich bist, für die es interessant sein könnte, bestimmte Inhalte auf diese Weise zu bearbeiten: Melde dich gern bei uns!


### BOTs und Orga
Orgamenschen können nun Essenskörbe ausblenden lassen, wenn sie gegen die Nutzungsbedingungen verstoßen. (Technisch werden diese Essenskörbe in die Vergangenheit verschoben.) (Referenz: !1670)

Beim Anlegen von mehreren Ausweisen wird nun für alle Ausweise das Aktualisierungsdatum korrekt hinterlegt. (Referenz: !1684)

foodsharing versendet eine große Menge an E-Mails. Das bemerkt ihr unter anderem daran, dass sie häufig ein paar Stunden brauchen, um zugestellt zu werden. Zur Reduktion dieser Menge werden neu registrierte Accounts testweise nicht mehr per Mail über neue Chatnachrichten benachrichtigt.  
In den Account-Einstellungen kann die Infomail zu neuen Chatnachrichten wie gewohnt aktiviert werden. Wir beobachten die Situation weiterhin. (Referenz: !1620)

---
## App

Für die Android-App und die iOS-Version gibt es aktuell leider keine größeren Neuerungen. Wenn du hier unterstützen willst, melde dich über unserem [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact). (Oder komm direkt über [slackin.yunity.org](slackin.yunity.org) in den Kanal `#fs-dev-ios` oder `#fs-dev-android`.)

---

## Ausblick für die nächste Version

Wir haben eine Funktion in der Mache, mit der man Abstimmungen über die Homepage laufen lassen kann. Damit das möglichst fehlerfrei funktioniert, brauchen wir noch Menschen, die es testen. Kontaktiere dafür bitte unsere [beta-testing AG "Abstimmungen - Betatest"](https://foodsharing.de/groups&p=392). 

> (Referenz: !1633 !1668 !1687 !1691)

---

## Danke für deine Aufmerksamkeit
Wir hoffen, die Veränderungen sind für dich eine Bereicherung.

Danke auch an die fleißigen Programmierer\*innen der IT, die das alles durch ehrenamtliche Arbeit ermöglicht haben! 

Wenn etwas unklar geblieben ist, schau gerne im [Changelog](https://foodsharing.de/content?sub=changelog) nach und klickt auf die Ausrufezeichen (!) und Rauten (#), die du dort findest. Und wenn dann noch Fragen sind, frag gerne über unserem [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact).

Falls dich interessiert, was in der letzten Zeit noch passiert ist: [Hier im Blog gibt es mehr von foodsharing](https://foodsharing.de/news#).

PS: Vielleicht bist ja du, werte lesende Person, ein\*e begeisterte\*r Nutzer\*in der App oder sogar ein\*e Programmierer\*in und/oder ein lernfähiger Mensch ohne Programmierkenntnisse mit etwas Zeit und dem Willen, sich einzubringen. 
Dann schau doch mal in unseren [Aufruf zur Mitarbeit](https://devdocs.foodsharing.network/it-tasks.html) und [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact). Wir freuen uns, von dir zu hören.

Weiterhin frohes Retten!
Für das Team: Chris, Laura, Jonathan und Christian
